Tesla撈底？？

等佢跌落400蚊撈底，前景又幾好auto pilot，等佢重上900有冇手足join，長線投資，hold翻佢一兩年

Tesla 既auto pilot好落後

咁無人車都係大勢啊

電動車唔係咩高科技

我覺得個潛力都幾大，最少上得翻800啦

有前途既話呢個世界每間車廠都會整電動車

咁睇好TSLA咪自己買做乜要開POST叫人買

其實所有車廠都整緊電動車不過價錢續航都唔及tesla
但過多幾年佢地既差距無咁大既話就未必咁多人追捧

佢一開頭開拓新市場咪係，但而家個個都知電動車好所以爭住做。不如發掘下有咩新趨勢冇乜人做先

中伏一齊中

460先撈

如果夾埋space x用啲太空科技呢？可能整到啲電池，純FF，我意思係tesla個背景好，老細又夠膽又hardcore

我覺得460未必係底

啲電又唔係佢整 spacex燒錢玩意
其實tesla係蝕緊錢 依家黎計真係300蚊都比多佢 歐洲為左保自己啲廠一定會打壓佢 中國隨時偷埋佢技術出過部

唔係靠tesla搵到啲錢比SpaceX咩

研發到疫苗可以統治地球

咁可以買生科技，但呢啲最好有專業知識同內幕料，呢啲錢就唔係平民賺架啦

上年第3第4季賺 但係全年計仲係蝕

仲要宜家支肺搞到出貨量大跌
上海個gigafactory 分分鐘血本無歸

唔知點解我覺得會落到300，之後升番，係睇下升幾多，如果個業務成熟左會賺，3，4季後都會成熟

支那廠比支那人用啊，唔比全球

之前Elon Musk笑柒馬雲
宜家支那代馬雲出頭要你一舖清袋

啲美國人仲未識驚 第二波都未爆

起碼跌到200先撈

Tesla抽得最勁嗰期就係支那出貨量最多嗰陣

又救市啊美帝

仲有咩美股有得玩

近期油價跌到咁，轉電動車誘因細左
電池技術傳統車未追到但預期會慢慢追近
再加埋出貨量大跌
睇唔到因素佢可以跑贏大市

油價跌係廠產量多左，鬥緊價格戰，我覺得都係短期，唔係真係平左

CCL依家買 兩年後退休

唔落後
其他pre map唔算係ai

結果等成世

最top係tesla啦，唔通搵百度比咩

高過買入價就得啦

百度apollo同日本既autoware
我都開發過 兩者都係用lidar掃左個圖先
咁算唔算係ai self learning

差好遠processing 唔等於 machine learning

Tesla 淨係靠image recognition
唔用lidar硬係覺得無咁安全

所以tesla個思維係符合ai
但技術需要更多時間去驗證

佢仲有radar既

400低處未算低

lm

［突發！！］我發起 四月四號為 黃店外賣日！

樓主一年後，tsla得返$120應該如何部署

300入

淨係佢auto pilot個database都應該好值錢

返去3百幾先買，9百幾個期擺明唔正常啦！

嗱！要拉闊個畫面嚟睇
Amazon 都蝕咗好多錢，先得呢而家賺錢

Trump 埋

有前途既每個都整window 有前途既每個都開網購....

Radar 唔夠resolution
Camera 夜晚睇唔到
其實講咁耐Tesla 都仲係level 2,而出面一早已經玩緊冇司機既level 4
次次一講起啲Tesla fans 都不願面對

啲人成日以為多data就贏，但係冇考慮到data 既質素
個個都知humans are bad driver,咁你叫個machine 去學human 其實啲data 真係咁有用？
況且Tesla 冇用Lidar,夜晚camera 成堆noise 攞去做machine learning 最後都係trash in trash out

壯膽

買完嘅下個月ifc見

Ai learning本身最重要就係data喎印象中佢唔係跟data學人點駕駛 同埋要做到係一條好多人駕駛既路度駕駛 用auto pilot既data點會唔重要
我諗佢用部tesla去collect data應該準確過gps掛正常都有野filter左太多noise果啲 用電腦做曬成個data analysis就太過份喇 電腦可以初步filter out 同filter noise 我諗會有用人手put spot同filter out 佢點整個演算data點處理就唔係好知 但我諗佢啲data要整auto pilot既都會想要

幾錢為止平？

都話trash in trash out
當去到一個extreme 所有data純white noise，咁你有好多data咁又點？你啲data根本冇insight
當然佢啲data唔係全部垃圾，但我係質疑緊啲人覺得多data就係領先呢個假設係錯

要train AI係要有feedback,宜最大機會得到feedback 就係睇有冇human intervention,即係其實係學緊human

呢隻真係美股版騰訊黎 早兩日做緊54x 而家又插到48x 炒賣嚴重到

算啦喺連登講呢啲

想知多啲
咁其實你覺得係driving呢一環
Supervised定unsupervised 嘅machine learning好啲

BBA都整緊啦

可能唔係賣車，係賣服務
遲啲叉電，網絡收費仲唔 fatfat

尋晚壞咗手機
結果之前望住先到520都放唔到
你老味

買Google Amazon算，google有Waymo btw，人地真係冇人

都賺夠 想比人賺

呢排賺條毛咩

Tesla自己test係全自動

test 即係未ready 啦
人地Waymo 一早已經可以俾人call車冇司機係入面，Tesla 做到未

得幾個州可以無人駕駛
Waymo仲要係得幾個area先有
離普及化根本仲差好遠（最主要因為法律）
Tesla全自動果d都係冇炒
只不過因爲法例規定先要有個司機係度

利申先，個人hardware 知識比較好，software 都識，但唔深入
你問我就應該係supervised，因為出黎既結果比較predictable
Unsupervised 用黎搵features 同pattern 比較多

佢test拍出黎梗係冇炒啦，炒左仲放出黎比啲fans打飛機咩
你上網睇啲youtube 片,autopilot 可以行左去對面線，自問真係唔敢坐

ching self driving 係reinforcement learning

識買一定買美國製藥股

你岩

歐盟好似限唔知幾多年後全面轉電車啦
其他廠都一定要跟
分分鐘要同tesla買某d專利

格sir 點睇?

重點係太易複製
其他廠要抄容乜易
個個都當佢科技股炒
但冇諗過車股黎講呢間野市佔低到癲但勁貴

頂，果陣冇撈到宜家上番730蚊
全自動的士Software，美國係米一定會批？

真係咁易複製？
手提電話咁易整，有幾多間可以做到apple咁？
市佔低即係有好大上升空間啦

電動車既技術門檻其實比傳統汽車低

apple賣點係ios
ios係技術門檻偏高嘅tech野黎
由hardware到software都有穩定嘅市佔同supply chain (including users and programmers)
條護城河闊到乜咁邊有得類比

其實歐洲廠有啲都整電車
但成本同用油差太遠（仲未計油價free falling)
如果tesla電車嘅核心技術係電池容量同耗電量
其他廠家要複製再大規模生產其實唔難

btw
高上升空間已經計左落股價到了
唔係點解年年蝕錢仲咁鬼貴

整漢寶包門檻都好低，咁Mcdonald係咪冇投資價值？
沖咖啡門檻都好低，咁Starbucks呢？
網購門檻又好低，amazon收得皮
Cloud computing門檻又好低，amazon同microsoft又收得皮

網購門檻又好低

但全美國/全世界既網購
門檻一定唔低

佢地全部都賺緊錢，但tesla唔係

間車廠放係中國 我就覺得死硬啦

我樓下間快餐店係賣漢寶包同咖啡嘅，都賺緊錢，但tesla唔係
係咁玩法架啦，燒錢搶market，之後先開始有盈利，當年amazon都係咁

你呢個講法用落M記同starbucks都得，幾乎用落所有行業都得
佢哋都係喺美國本土開始架啦，唔係一開始就做全世界生意架嘛
amazon本身都係啦

咁你樓下間咖啡可唔可以靠燒錢拎市場佔有率變Starbucks?

笑撚左
你睇番自己打嘅野有無笑
VW CEO親口講自己同TESLA嘅電車CORE技術起碼差幾年，「希望」黎題可以同tesla個進步速度keep到。
世界咁大唔好坐井觀天
全世界車廠都知電車係未來
但因為佢地完全未起步無野渣拿先唔想忍痛轉電車
電車要起步個cost係好大好大而且無錢賺

「其實唔難」真係笑住睇

歐洲d電車 又貴 航距又短 車又重

電車都係舊電最重要

笑撚左
你睇番自己打嘅野有無笑
VW CEO親口講自己同TESLA嘅電車CORE技術起碼差幾年，「希望」黎緊可以同tesla個進步速度keep到。
世界咁大唔好坐井觀天
全世界車廠都知電車係未來
但因為佢地完全未起步無野渣拿先唔想忍痛轉電車
電車要起步個cost係好大好大而且無錢賺

「其實唔難」真係笑住睇

咪係囉
樓上講技術門檻呀嘛

Tesla既電池係panasonic既

原來呢到仲好笑
TESLA完全唔係車股嚟架
佢係能源公司其中一個大pj係賣車
但淨係賣車都夠佢扭轉成個傳統汽車生態
電車而家平均全世家市佔只係2%左右
但係tesla係first mover
完全係dominant 電車市場
當個marekt 爆炸expand就係tesla食得最大塊肉

仲未計：
電池技術遠勝同行（根本而家無對手，何來競爭）oertheairupdate領先
autopilot data領先
supercharge network優勢
etc...

所以唔識最好真係收嗲

因為電車技術電檻比傳統汽車低，即使你燒完錢拎到市場佔有率，後上者要追你會比較容易（如果以傳統汽車來對比）

係因為佢自己唔夠scale生產電池
所有如panasonic合作
但技術係tesla獨有

提下你地5月有tesla電池日發佈
自己search下會講咩啦

好想知你憑乜話電車技術低過傳統車
你完全係調轉所有野黎講
不過
如果個個都有認真研究tesla
個個都發達啦

IOS技術門檻偏高？
當年可能係，今時今日肯定唔係
你自己講咗重點啦，條護城河喺市佔度呀，amazon, facebook, 有技術做到但都冇可能搶到market啦
成日講計咗落股價到無咩意思，利好利淡嘅因素自然係會反映咗喺股價到

tesla可以 update架車
同一部車update後
0-100時間可以快左10%
傳統車邊架做到？

你買左架中spec車之後
可以同個系統比錢update
然後架車performance又高左
bba做唔做到？
呢d完全係0cost pure profit

不過講多曬氣
我估問你地而家tesla有咩車款邊架有咩特別
邊架點解會全世界大賣都唔知
完全對牛彈琴

我用車股比
係因為上面啲人全部聚焦落佢賣車到
留言入貨嗰啲都係講緊「電能車」未來點點賺錢
而唔係講緊佢energy business有幾把炮
如果係因為energy business而入我冇意見

elon musk有講過佢出電車
係想由luxury量產
再到中價車
最後標準化大量生產變成主流
但呢個過程要幾多年呢？
成本、燃料價格、各樣雜費幾時先可以平民化呢？
呢段時間其他人係咪永遠都追唔上技術呢？

當然你可以話佢唔使完全普及都可以大賺
又或者你認為好快fulfill到亦得
只係我暫時睇唔到呢個可能性姐

電動車本身既技術門檻比傳統汽車低，後上者要整電動車技術上其實唔難，但要commercial viable賺到錢好難。其實你諗下就明，傳統汽車廠只要搵到間勁既電池生產商就入到市場，但賺唔賺到錢係另一回事。

關鍵點係電池，電池同電動車其實係兩樣唔同既野。電池技術好多年都冇真正既突破，如果tesla能夠做到電池技術上真正既突破，咁佢就真係贏晒。

呢個啱，你念下塊餅做到幾大，美帝車入到支那市場仲要起個支那廠淨係整支那車比支那人
長線

tesla車hardware已經做到full auto pilot,宜家淨個license，等美國政府批

宜家咁平都唔平民化？？係香港高税先貴啲

不過730又真係買唔落大家覺得會唔會回落少少先買

所以我話你佢連賣緊咩車都唔知
佢個plan model3已經係量產車
全世界大賣你知唔知？
黎照model Y會比3更加成功
其實你養過車未？
知唔知電車其中一個優勢係cost of ownership極低？

全世界最大車廠之一VW CEO都講過希望可以見到TESLA尾燈
連登某會員話追到TESLA好易
真係對牛彈琴

我assume呢個point個個都知

師兄覺得一定會批？批左對股價有幾大影響？

批只係時間問題
美國唔似香港運吉處
法律係與時並進
無擔心過會過唔到

而家model Y行車時係個screen已經清晰地辨認+show到STOP sign/紅綠燈邊個色著緊/班馬線

基本上指日可待

電池同埋autopilot 既database 都已經領先晒
仲有太陽能業務 遲下會唔會搞到自給自足

美國已經有
佢之前買energy stroage比澳洲唔知邊到
解決左人地好耐都解決唔到嘅問題

佢之前賣*

你知啲人架啦，n咁耐啲auto pilot cars撞一撞又話點點點，明明傳統車日日撞n咁多次
萬一出左事未必批

之前睇過article
tesla嘅ap
阻止意外發生率/意外發生死亡率都係遠勝於人手渣
數據唔講大話
所以好有信心一定過

輿論同埋傳統車廠影響都要諗埋嘅，不過我都覺得好大機會會過

師兄有冇入tesla

車同股票都有

叻喇叻喇
除左高盛近期彈弓手
做咩唔問下點解大多institutional investors都唔睇好tesla
係咪佢地全部都冇做功課
我係咪又應該話連登某會員把炮過堆基金經理呀
不過你要入咪入 我又冇唔俾你入
有人唱好自然就人唱淡
周圍咬把托

幾錢入，宜家咁高位唔夠膽入

股票嘅fundamental 都係睇業務
你連佢做緊咩都唔知有咩資格評論
因為你連fact都無係手
你可以反駁但一睇就知你胸無半點墨
唔咬你咬邊個

樓主發大財

200幾儲到而家
遲d大市一定跌
唔洗急

plus你竟然將ibank口交部嘅野當真。。。
我諗你真係全世未深